路透：外交官消息 駐港解放軍增1倍至1.2萬人

路透社今日（30日）引述多個駐港外交官透露，目前有1.2萬名解放軍駐紮香港，比原來增加一倍。除了解放軍之外，內地武警已準備就緒聽令國家主席習近平的指揮，一旦北京政府介入香港平息衝突，他們將會執行任務。

報道指，北京上月已將逾千軍隊駐紮只有一河之隔的深圳，他們有乘船、大巴、火車，以及裝甲車抵埗。新華社形容行動是「例行任務」，沒有提及由6月至今震動社會的反政府示威。當中，有非正式報告指中國在香港已維持一定數量的軍力，路透社早前取得特首林鄭月娥與本地商家的錄音顯示，中國「肯定沒有計劃」動用解放軍平息衝突。

不過，路透社表示，過去一個月來，在香港的亞洲和西方使節指，解放軍在8月底已進行非常規佈防，7名使節向路透社稱，他們未能偵查到目前在港有多少軍力已退回中國；當中有3名使節稱，在港的解放軍隊伍自示威開始已增加了一倍，估計數量由3,000至5,000人增加至1萬至1.2萬之間。使節相信，中國已在香港大規模部署解放軍、反暴警力和裝備。

5名使節稱，負責維護內地安全和控制群眾的武警已經在港成形，與解放軍不同，他們聽取不同的指揮，而路透社未能肯定武警的規模，但使節指，在港的軍力大部份來自解放軍。

路透社記者到多個駐紮香港的解放軍軍營觀察，明顯軍隊和裝甲車的移動有所增加。中國國防部、國務院新聞辦和港澳辦則拒絕回應路透社的提問，但9月初，港澳辦發言人曾表示，如果香港持續威脅「國家主權」，中國不會「坐視不理」。

Telegram 預設訊息可以保護到手足性命
希望大家可以幫手推

星火 TG: @Abccbbc
612 TG: @ReliefFund612
Push

快出

唔夠棉被

多出既駐軍住邊？
斷估唔會住中聯辦物業咁優待佢地

怕你麼

.

多咗6000張被

石崗條跑道放帳篷夠住啦

最新update
#深水埗
可能關之前訂gear啲地址事
白田邨在名單上
⚠️提提手足屋企有gear真係要好好處理⚠️

From tg

快，唔駛到10.1

點解個消息早唔講遲唔講
等到10月1日前一晚就流出嚟
明眼人應該一睇就知啦

仆街，夠唔夠被摺呀